##CosineEmbeddingLoss  --> 1-cos(x1,x2), 所以用来训练embedding layer

##汉语词汇统计分析1： https://cn.aliyun.com/jiaocheng/617464.html
```py
"""
    基于假设的词汇数:
        设总字数： l = 3500+1000+ 2000 = 6500 （常用和次常用,补充2000)
        2词: 65000*100 = 650,000(每个词和100个其他词产生关系) (注意不要包括我的，你的等之类的词)
        1词： 忽略
        3词，4词：假设等于2词数
        All = 650,000*2 = 1,300,000

        现代汉语辞典收录词参考:
            第2版: 5.6万，1983年
            第7版: 7.0万， 2016年
            年差： 2016-1983 = 33年
            速度： 0.4万/33年 = 121/年
            分析: 每年增加 100条左右，那么网络辞典其实可以一个周更新一次，每个周3条左右.
    
    过拟合的理由:
        一些隐藏层(如:GRU的hidden)的维度很大，所以外部所加的限制太小，导致数据集的内容数(24万条左右)能够每个都记忆性的记住(opposize 理解性的记住)
        所以若是embedding固定了，增加了一个 有用的 限制，应该是可以抑制过拟合的.
        限制方式可能:
            hidden最小化，只分析句子的结构 ?
            基于stanford的中文词性标注，然后取中间层？

    分析一层GRU和一层self attention是否让网络能进入正确的方向：
        需要考虑1： 若要使梯度达到最小值，那么完全限制出梯度最小就是正确的。
         
               2： 梯度最小不一定是需要 关注 的点,可能就需要其他的优化方式。
            (梯度最不最小不一定，梯度最小不一定是需要关注)         (梯度最不最小不一定，梯度最小不一定是需要关注)                 造数据: --> 使其转化为第一类问题。

        分析: 可能需要比较复杂或者创新的数学知识。
            

    基于分析网络设计的方法：
        reader  --> interpreter
        reader 拔出所有的词性，然后interpreter根据不同的清形采取不同的方法，比如翻译可以用Generative Aderversaral,
        阅读理解与情感理解可以用Linear来分类

    一种网络1:
        随时间，逐渐限制hidden的状态空间数量(受控状态空间大小GRU)
        2：
        假设最终的不同模块参数空间是独立的，符合正态分布（参数的大小，每次训练梯度的分布）
    
    data训练方法: 应当有minidata训练完成后，加入数据可以继续训练的能力，不过需要分析此时的Adam调度器应当做何改变(其实它之和前一状态有关)。
"""

"""
    提取中文分词:
        stanford software尝试 。
    中文分词网络:
        RNN -->  NLLloss

    从中文分词网络中提取出中间层.
"""

"""
    统计，然后分析方法:
    1   2   3 ...
    |---|---|--------->transformer(simplest) --> result
    R1  R2  R3

    R1, R2, R3 为嵌入层（统计的DL而来)
    1,2,3 为输入序列，训练方法类似Generative,分析方法。

"""

"""
    上面的貌似有问题： 与正向没有什么区别，不过可以尝试penalty GRU的HiddenParam (L2) 和 -InputParm(L2),
    即让结果尽量与plain输入无关，尽量与以前状态有关。

"""

"""
    word2vec进一步理解:
        实际就是建立一堆向量，每一个表示一个词。假设输入一个句子，把其中的一个词对应的向量提取出来并训练，标签为为
        其左右的词。
        而所谓的one-hot是vocabulary的one-hot,每个词对应一个位置，说明one-hot只是为了提取向量时方便。
        误区： 输入是整个句子。 不是的。 每次输入句子的一个词，这个词对应vocabulary的一个one-hot.
        ref: https://qiita.com/Hironsan/items/11b388575a058dc8a46a
        
        博文的末尾有个回答者的设想。 这应该是word2vec的不足。有可能某个词总是和相距比较远的有联系，如果那个词不存在，
        周围的就会变化，这样是训练不出来的。因为这样看起来，每个词都是独立训练，所谓联系，也只是单独训练时的左右浅层
        联系。

    gensim 加载/mnt/data/ALL/dataset/News12g_bdbk20g_nov90g_xxx_csdn中的64dim bin 加载后内存用光了，在使用
    交换空间时卡住。128dim的model加载也会有问题？ （加载方式在dataset文件夹内. https://blog.csdn.net/qq_19707521/article/details/79169826）
    
"""

"""
2018 10 30
    测试epoch第一轮印象:
        非预训练不固定 53.xxx (64dim)
        预训练固定   54.xxx (200dim)  第二轮卡住
        正态随机固定  54.xxx (200dim) 第二轮卡住
        好像没啥改变。
"""

"""
code
可能的bug:
    empty = [[1]] * 5
    empty[0][0] = 4
    empty              ## [[4], [4], [4], [4], [4]]

10 is 10  #True(全等)
a=np.array([1])
a[0] is 10  #False
a[0] == 10  #True
猜想： == 可以通过magic method来判断,可以自定义，但是 is 可能是内建的表示完全相等。
"""
```